yahoo同香港01唔敢報肺炎黎自p4

記者：您所介紹的非常清楚又十分恐怖，您是一位聞名全球的學者，又是諾貝爾獎得主，但是，儘管如此，或許您還是有可能被批評是陰謀論者？

呂克·蒙塔尼耶：那些掩蓋真相的人才是陰謀論者，我有許多中國朋友，疫情爆發之前幾周我就在中國，我認為中國政府如果從一開始就把真相告訴大家那就會容易的多， 中國政府應該承任病毒從實驗室泄漏的真相，因為真相總會大白於天下的，尤其是病毒基因中不僅有艾滋病毒的序列還有別的病毒的序列。我並不是要追究某些人的責任，但是確實有人在作各種各樣的基因實驗，中國政府必須為此承擔責任。尤其不應該禁止發表有關研究病毒來源的文章。這是十分荒謬的。而且這還給人造成一種錯覺，好像今天的科學並不在於真相而是在於某些人的個人意志，這對科學研究來說是災難性的打擊，因為沒有人會繼續相信科學了。所以，我希望中國政府能夠繼續承任，他們已經開始承任實驗室存在問題，但是必須進一步努力。必須指出的是，中國實驗室受到來自美國的重大的資金甚至可能是技術援助，所以病毒的來源並不僅僅是中國。我的目的並不是做一個警方的調查，並不是要譴責某些人，誰都可能犯錯，伊朗政府之前就錯誤地擊落了一架飛機，造成一百多人死亡，我期待中國政府能夠有足夠的成熟度能夠自己承任自己的失誤。

大家知原因啦

台灣yahoo都已經10幾個